leigh douglass brackett ur grudnia w los angeles zm marca w lancaster amerykańska pisarka i scenarzystka tworzyła fantastykę naukową oraz powieści kryminalne była autorką scenariuszy do filmów wielki sen rio bravo długie pożegnanie oraz linki zewnętrzne